東方日報怒屌民建聯賤過流浪狗

忘恩負義最大黨 民建聯有負香江

十四萬人齊解甲，更無一個是男兒！反修訂《逃犯條例》一役，除了再一次證明政府無能，反對派狼子野心，亦都凸顯香港的建制陣營是多麼的不堪一擊。其中在立法會擁有最多議席、號稱第一大黨的民建聯，其主席李慧琼曾是行會成員，該黨不但未能獻策抗敵，亦無挺身而出迎戰，沒有作出任何貢獻，亦沒有支援，未能與政府共度時艱，反而大耍官腔，閃閃縮縮。為怕得失市民影響選票，發言幾近與政府割席，如此第一大黨實在令人齒冷。

畏敵逃兵 可判死刑
面對來勢洶洶的反對派挑戰，民建聯怯於對方聲勢，臨時取消今日舉行的周年酒會，是廿七年來首次，令到牛鬼蛇神氣燄更盛。泛民嘲其「斬腳趾避沙蟲」，更教訓稱政黨就是要面對群眾，學者指民建聯做法荒唐，與政府皆如「縮頭烏龜」，膽小如鼠，顏面何存，實在令支持者失望，更為建制派樹立壞榜樣。長他人志氣，滅自己威風。愛國愛港更應挺起胸膛，火裏往火裏去，水裏往水裏去。養兵千日，用在一時，民建聯的表現就像逃兵，逃兵在古代是要被處死的。

回看民建聯歷史，一九九二年成立，由最基本做起，因為其親中背景，在殖民地時期備受質疑，冷嘲熱諷。東方作為香港第一大報，獲得讀者信任，民建聯當年打着愛國愛港旗幟，令到東方感受其誠意。萬事起頭難，回歸前民建聯路途險阻，東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論，讓各界及讀者認識這個新政黨，及後多次立法會選舉中，東方也對該黨的候選人予以肯定，當該黨告急時也及時施援，多版篇幅報道民建聯的選情，終於造就了該黨成為議會中的第一大黨。
東方應該做的都做了，可算仁至義盡，民建聯得到扶持，可是該黨崛起後，不思進取，「食老本」，只有阿諛奉承政府，未有如實反映民意，嘴臉堪比乾隆身邊的和珅，禍港殃民。

建制陣營 一盤散沙
民建聯多年來對香港毫無建樹，反而招惹劣評，他們六位成員舉字牌的照片，給改圖為「民建聯最無恥」，坊間嘲諷該黨「禮義廉」，意思即是無恥。一個政黨給予市民這種印象，可見其作為如何不堪。該黨成員質素低下，當年程介南被揭以權謀私，鋃鐺入獄；鍾樹根的「子烏虛有」，陳克勤的「Try our breast（best）」都在在顯示該黨蛇鼠一窩、濫竽充數。流浪狗獲得餵食，都會感恩，但民建聯多年來完全忘記了是誰大力支持，過橋抽板，亦沒有兌現服務香港市民的承諾，實在忘恩負義到極點。
香港的保皇黨一盤散沙，而且「鬼打鬼」，像自由黨榮譽主席田北俊，當年臨陣倒戈，令到二十三條立法失敗，亦間接導致董建華下台。如今田重施故技，和其弟田北辰在反修訂逃犯例一役，與政府唱對台，更逼宮叫張宇人等三名行政會議成員辭職，指其未能勸止推行修訂。建制陣營，不是像田北俊這樣的「反骨仔」，便是像民建聯這等忘記初心之輩，不但未能團結港人，扶持政府，反而抽其後腿，落井下石。
回歸二十二年，特區所託非人，兩制崩潰，管治權旁落，中央檢討禍因，民建聯這一筆糊塗帳一定要算清楚。

係咪想大洗牌？

東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論

下唔係應該持平中立架咩 冇你學咩人做報紙佬？

吸收唔俾3蚊個班讀者?

係持平中立就唔係叫伸岀援手啦

寫果條友係咪吸左毒 如果唔係忽上腦無可能寫得出依篇野

佢應該真係好撚嬲
不過啲形容詞真係好鬼啜核
睇完心身舒爽

呢篇野到底係曲到直定直到曲

分化啦

我都對民建聯好失望, 咁快就跪

狗咬狗
得罪東方真係無好日子過

棄車保帥??目標好似係行政會議成員??有少少睇唔透
有無高手分析下

係唔係想保葉劉？

東方日報編輯咁樣鬧議員法 應唔應該追究到底

中你老母呀

寫到咁白，正式成為黨報

偽藍文宣做嘢

究竟寫果個寫緊d咩野?

曲到曲

曲線起手，直線中臉

因多年來完全忘記了是誰大力支持，過橋抽板，亦沒有兌現服務香港市民的承諾，實在忘恩負義到極點的民建聯

簡稱因聯

學者指民建聯做法荒唐，與政府皆如「縮頭烏龜」

民建聯的表現就像逃兵，逃兵在古代是要被處死的

即係政府都要處死?

第一 東方唔係香港第一大報
第二 佢插民建聯 我地係應該開心 因為鬼打鬼
東方都係支持垃圾港共一份子
第三 咁既垃圾報紙 只有廢老先會睇
講完

重申7大訴求：
1. 撤回送中惡法
2. 撤回暴動定義
3. 撤銷對抗爭者控罪
4. 追究黑警暴行，成立獨立調查委員會
5. 落實真雙普選
6. 承諾不推行社會信用評分制度
7. 拆除所有監控燈柱

試著說監控燈柱, 不要說智慧燈柱

係咪想學肥佬黎玩收費,轉立埸吸客?

遲下日日比人狙擊

睇咗一排東方，我都幾相信佢記者/編輯係後生仔自己人應該係用緊自己份工去幫呢場運動

真建設派

真建設派學習對象

東方作為香港第一大報，獲得讀者信任

Condom東方日報
Condom馬惜珍

共狗傳統招數 小罵大幫忙

正式改名因黨/因聯

佢想洗牌嘅話真建設派就趁機攝入去

你睇得太少東方啫
佢哋最愛用啲城市論壇藍絲阿叔語言

[多圖]俾例子大家睇下cctvb狗幾撚仆街

東方都收到風老鼠曾係下個特首
同佢友好黨派自由黨aka 廿蚊張有利益衝突
所以未帶頭攻擊政敵

東方今日儲埋Ｄ Like（聲望）只會係用黎聽日屌鳩你．

食屎啦
又喺度一面唱好一面唱衰
信你一成都死

我留意咗好耐，東方真係個個都屌咁濟好撚癡線

民建聯幫泛民，吹咩

東方真係當自己係東廠呀

扮撚哂野 屌你老母騎牆百份報

民賤聯兩面不是人

百粉報癲左咁放建制地圖炮

睇唔透

唔好信白粉報，工賊會呢？禮義廉個契弟黎，佢無份？A1仲要插田少支持葉劉，收皮啦